何君堯驚世預言：8民主派被DQ 明年初大補選

何君堯驚世預言：8民主派被DQ 明年初大補選

繼青政游蕙禎和梁頌恆後，據了解，特首梁振英最快本周後期或下周初，會通過律政司入稟高等法院，司法覆核立法會議員劉小麗的議員資格。建制派議員何君堯估計，連同梁游在內，最終會有8名民主派議員因宣誓問題被取消資格。

何相信梁游案明年初會在終審法院審結，屆時將成為判案標準，令立法會有8個議席出缺，但他相信政府屆時不會斬件式舉行補選，而會在明年初一次過補選5區共8個議席。

政府月初曾放風指，有十多名議員的宣誓可能不符釋法要求，單計直選議席，除已作2次宣誓的劉小麗外，據知當日「國」字讀音唔正兼在誓詞後「加料」的眾志羅冠聰、撐黃傘兼有「斷句」的社民連長毛梁國雄、在誓詞後「加料」要求驗水的民主黨黃碧雲、林卓廷都有問題。

公民黨議員楊岳橋認為，梁振英今次舉動不尊重選民，客觀效果是通過今次司法程序，展示予北京政府看到他有能力令民主派「有得震，無得瞓」，但他堅信梁振英不會得逞，因民主派會團結一致作出反抗。

香港眾志議員羅冠聰則指，劉小麗是自決派盟友，她的議席不應被剝奪，認為梁振英是「政治上的強盜」，是想透過取消民主派議員資格，改寫今屆立法會選舉結果，透過民主派議席出缺的「空窗期」，任意修改議事規則，認為政府做法是侮辱全港選民。

五區公投啦

我諗如果689真係想dq晒8個民主派有機會出現另一次大型抗爭
因為投俾8個民主派既人唔少，長毛係立法會咁多年今年689竟然敢話dq就dq都應該引起晒公憤，而且唔同梁游既係影響既唔只本土派支持者，而係同全香港所有民主派市民為敵，全香港起馬都一半人唔係撐保皇

如果689玩到咁盡香港人都無反應真係死得

唔係五區公投問題
支共玩弄選舉
單議席制就選唔到共狗入去
用比例代表制就選到自己唔鍾意本土派自決派
就dq
佢地玩晒

根本689港共同支共都係想諗辦法剷走晒立法會反對勢力再為所欲為通過乜就乜，例如23條立法
而家689睇黎開始想夾硬黎自已玩晒

Dq8個非建制
不如直接解散立法會

剷走非建制派只係遲早問題

如果咁都無大型抗爭，香港已經不再宜居

一次過DQ哂所有非建制咪得囉，洗乜搞咁多野

咁都無就真係等死

其實好多人已經麻木晒

五區公投

dq4至5件
就已經搞掂分組點票
然後修改議事規則
押走晒d反抗者
先慢慢過23條
建制過3分2想改乜都得

因民主派會團結一致作出反抗。

民主黨做咩吠得咁大聲
梁游俾人DQ死割蓆
呢班泛民撚樣快D心

快d開始拉布啦，拉夠4年

今年唔係曾鈺成做主席想拉都難

白鴿黨一日不倒 香港不會好

都要試下，仲論政其實係好on9